威猛的巨龍巴打，有緣入一入黎。

我見你都係一個聰明同認真的人，誠意向你推介一本書，可能可以畀到你一啲新的睇法。

諸惡莫作，眾善奉行。當年承蒙舊登發達啦巴打厚愛，教我唸準提咒修心：

椰子你條link係準提咒咒心，你最好都係用我條link唸準提咒全咒，唔好想偷懶，準提咒全咒係完滿一切，福慧雙全（福德＋智慧），唸準提咒咒心，好似係會有欠缺，唔完滿。

如果你響外面，唔方便出聲唸，可以響心默念，佛菩薩會心通，你響心默念佢地一樣聽到。當然，最好出聲唸，準提咒既聲波會幫你震通中脈，我自己既體會好深刻，不斷從身排出污穢之物，不斷吐左3年幾痰涕黏液。

切記切記一定要迴向功德給你既「冤親債主」，唔係佢地會阻礙你諸事不順，甚至要你還命債，畢竟，你累生累世欠佢地既，佢地過得唔好，你都咪想過得好。我再發一次迴向文啦。

仲有，最好每日記錄，某年某月某日唸左幾多句準提咒，而且，將發夢既年月日子和感應夢內容紀錄下來，你一對比，就會知道你既進度去到邊，現實中要點做。

唸準提咒全咒之前，最好先唸三遍龍樹菩薩讚嘆準提佛母既偈誦：

稽首皈依蘇悉帝，頭面頂禮七俱胝。我今稱讚大準提，惟願慈悲垂加護。（三遍）

之後，就唸準提咒全咒N次：(1)namah saptanam-samyaksambudda-kotinam (2)tadyata (3)om cale cule cunde (4)svaha

唸完迴向：

稽首皈依蘇悉帝，頭面頂禮七俱胝。我今稱讚大準提，惟願慈悲垂加護。（三遍）

(1)namah saptanam-samyaksambudda-kotinam (2)tadyata (3)om cale cule cunde

懺悔偈：

往昔所造諸惡業，皆由無始貪瞋痴，從身語意之所生，一切罪障皆懺悔
（懺除宿世業障）

迴向偈：

祈求

南無 大準提 菩薩作主：

本人 000願以此念XXXX句準提咒全咒的功德，

迴向阿耨多羅三藐三菩提；

再以此功德迴向給十方三世一切諸佛、菩薩、護法、善神，供養十方三世一切諸佛、菩薩、護法、善神；

再以此功德迴向給十方三世一切眾生，願眾生業障消除，能夠與佛法結緣，能夠學習佛法，能夠放下成佛，離苦得樂，往生佛國淨土，證得菩提；

再以此功德迴向給本人000現前及累劫冤親債主，歷代宗親，以及本人000無始劫來所食、所殺、所傷害的一切眾生，以及本人000累生累世所有應生未生的嬰靈和出生後未成年而夭折的孩子，以及本人全家和我家祖先累生累世所有應生未生的嬰靈和出生後未成年而夭折的孩子，祈願解冤釋結，業障消除遠離一切災難，身心病苦悉皆消除，願他們能夠與佛法結緣，能夠學習佛法，能夠放下成佛，離苦得樂，往生佛國淨土，證得菩提；

再以此功德迴向給本人 000自己，希望本人 000自己在修行的路上一切順利，祈願本人 000自己壽命延長，身體健康，業障消除，福慧增長，財富充盈，事業順利，常住安樂，諸事遂順，吉祥圓滿。願一切所求都得到圓滿，願一切災難悉皆退散。（說出你既所求和願望，諸如此類）。

再以此功德，莊嚴佛淨土，上報四重恩，下濟三途苦，若有見聞者，悉發菩提心，盡此一報身，同生極樂國。

謝謝 南無 大準提 菩薩。(4)svaha

《準提咒》的梵、漢全文與四段釋義如下：

簡易羅馬拼音：(1)namah saptanam-samyaksambudda-kotinam (2)tadyata (3)om cale cule cunde (4)svaha

傳統漢文音譯：南無 颯多喃 三藐三菩陀 俱胝喃 怛姪他 唵 折戾 主戾 準提 娑婆訶

簡易漢文音譯：南無 颯普塔南 三藐客三菩達 柯地南 塌地牙踏 唵 佳雷 主雷 諄爹 刷哈

(1)歸敬文：
歸敬文這一段的意思是：歸命七俱胝(千萬)正等覺者，或向七千萬正等覺禮敬。其中南無（namah）是禮敬、歸命之意；颯多喃（saptanam）來自sapta，是數字七的意思；三藐三菩陀(samyaksambudda)是正等覺或正等正覺者；kotinam來自koti，是一千萬的意思，但傳統上常譯為億。對懂得羅馬拼音的人而言，sap不難，但在漢字的拼音中，我用「颯普」下加線，來表示二合音。同樣地， myak我也採用「三藐客」下加線的方式來表示漢音。

(2)即說咒曰：
看到任何咒語，最好先找出「怛姪他(tadyatha)」這一句。因本句是咒語內容的重要分水嶺，其前是歸敬文，其後為咒語的中心內容。此句在《往生咒》中音譯為「怛地夜他」，在玄奘漢譯的《心經》中意譯成「即說咒曰」。

(3)咒語中心：
有人將折隸(cale)、主隸(cale)、準提(cunde)解釋為「覺動，起昇，清淨」，或「遊行尊、頂髻尊、清淨尊」。我自己覺得它只是一段特殊的音而已，可能無文字的字面意義。

此處請注意梵文的「c」，不要念成「k」，如can中的「c」；而應念成注音符號的「ㄐ」，或類似英文China中的「ch」。

我主張用梵文的羅馬拼音念咒，因為它比漢音更接近原音，也許會讓持咒的效果更好。因此，舊譯準提，我在標題也是這麼用，但在咒語的音譯上，我是用「諄爹」，準提是佛母，就好像是「諄」諄教誨我們的「爹」地（dady）一樣。

(4)結尾：
娑婆訶（svaha）是咒語常見的結尾語，意為吉祥、圓滿。印順導師說：「『薩婆訶』這一句，類似耶教禱詞中的『阿門』，道教咒語中的『如律令』。」這應是向現代人解釋「娑婆訶」時，最簡單且明瞭的說法。

以上(3)、(4)合起來是《準提心咒》，對於時間不多的人，只持此心咒即可。

得人恩果千年記，欲無後悔須修己，各有前因莫羨人，善哉。

之於其他有緣入黎的巴打：

趁仲有時間、最後同你班高登仔講幾句野
做人做事、要向內求、唔好向外求

唔好諗住個世界有最低工資來保障你搵幾千蚊個月、應該設法令自己離開最低工資的保障範圍

唔好祈求港女有一天會迴光反照愛上一個無錢無面的深情小毒男、應該設法令自己變成有條件有能力令港女感到無你唔得的境界.

出黎做野人人都要受氣、讀書多讀書少坐office做咕喱做老細做員工都一樣、除非老豆本身有錢、否則所有白手興家的人都受過氣、捱過苦.

讀書唔會直接令人發達、但可以培養、訓練你的集中力、專注力、記憶力、更加重要的是訓練推理、邏輯思考的能力、出到來搵食無咩法則規條可以照住來用保你平步青雲、大部份要靠自己的經驗 + 所見所聞去預測、分析環境、自己所處位置、從而決定面對的應有態度、和處理方法. 即使你讀死書而沒有真正智商智慧、一紙學歷都可以幫到你、所以讀書無壞的、趁年青沒有太多問題需要你去處理、承擔時讀、讀左將來可以唔用、但調轉第時你想讀、就唔係話咁易、這是一個近乎不能逆轉的問題.

唔好成日屌鳩d無良老細、老細款只是擺出來的、實際上佢未必比你好受、你唔駛帶錢番去打工、但佢每日訓醒覺都要有錢先過到一日、佢要諗辦法賺錢來出糧比你、你可以唔鍾意拍下個欏柚唔做、但佢按左層樓或借人錢來做生意唔做可能訓街同破產、佢都好想可以話比行家知佢間公司請人比出面市場人工高. 如果你有本事、幫到手、任何一個老細都荒死你唔撈、所以如果你覺得公司對你唔好、老細對你唔好、你要檢討自己的能力.

唔好比自己習慣懶天懶地、怨天尤人、有問題、有唔妥先望下自己..如果你讀書唔成就懶香港教育抹殺人才、怨老師怨學校. 如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立、如果你因為見上一代人搵食容易就懶社會對這個年代年青人很不公平、如果你因為見人炒炒賣賣搵錢易而覺得腳踏實地好戇鳩、咁我可以話比你聽你往後果半世人都只能夠繼續咁樣為自己創作理由、而永遠無出色.

舉一個好例子、地雷 post 本來只是高登平日眾多類別的其中一類常見帖子、既娛樂大眾亦無傷大雅、更可增進電腦知識. 因此雖然我不幸中伏、但都唔會埋怨有人開呢類 post 害人、或呼天搶地心存咀咒等. 我第一時間只會怪責和檢討自己為何如此大意. 正如祈福黨來呃你、都要你肯比人呃先得、一個騙局如果只有騙子係唔成事的、一定要有人飾演受害人、才成一個騙局、所以、除非我們永不踏足一個自己不熟悉的新境地、否則無論在任何範疇上、都應該盡快設法不讓自己飾演弱者、受害人. 這是人生在世應有的態度、凡事向內求、不向外求.

結論 : 讀書的努力讀書、工作的努力工作、有時間搵d野學下讀下無蝕底、打下J無乜所謂、但打機就唔好太沉迷.

點解d 建議咁好咁多
巨龍哥都唔入黎多謝一聲？

睇黎都無乜緣，阿彌陀佛，善哉善哉。

岩岩先睇到呢個post
只可以講：時間無多
我希望既係限期前，比到大家一個清晰既景象，同一個完整既background
唔好再係缺少資訊既條件下做錯決定
但睇黎做唔到，而且仲要倒退番
唔聽都無法，反正現實會話比大家知咩事

時間太少
根基太差

比唔到好清晰既訊息比大眾

我知你想做咩亦都支持你去做，但睇落你用緊的方法唔係好幫助到你想做的事，何不抽離一下用第個角度重新審視你的手法成效，可能會見到另外一片天空。一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀。

宋朝的大文學家蘇東坡，他有個好朋友是個高僧，名字叫佛印。兩人經常一起參禪、打坐。佛印老實，老被蘇軾欺負。

一天，蘇軾突發奇想，要開開這位好朋友的玩笑。他問佛印：「在你眼中，我像什麼啊？」 佛印說：「在我眼中，居士像佛祖。」蘇軾又問：「那你知道在我眼中你像什麼嗎？」佛印回答：「我不知道。」蘇軾說：「在我眼中，你像一堆牛屎。」

蘇東坡得意洋洋地回到家中，把這件事說給了他的才女妹妹蘇小妹。

蘇小妹聽了皺皺眉，對哥哥說：「一個人心裏有佛，他看別的東西就都有佛的影子。一個人要是心裏裝着牛屎，什麼東西在他眼中都像牛屎。禪師心凈，大哥心穢也。」

心中有佛所見皆佛，心中有愛所見皆愛。

所謂「心中有佛，所見皆佛」，簡而言之就是心中有愛，眼中的萬物萬事都是美好的。

這裏的「愛」是一種「大愛」。是一種仁義、慈愛、善良、誠懇、感恩、包容之心。

心中常懷這種大愛，眼中所見既是光明；若心中始終充斥着貪婪、怨恨、嫉妒、厭惡負面情緒，眼裏看到的任何事任何人也都是消極陰暗的。

而若看不到世間的諸多美好，人生在世豈不是都活在痛苦陰暗之中？

誠然生活中我們會看到、遇到各種各樣的陰暗角落，但若能保持心中的一塊凈地，就算偶爾有一些消極情緒，最終也能察覺內心最深處的「佛」。

佛是覺悟的人，人是沒覺悟的佛。 心中有佛，所見皆佛，是凈觀修法，是開悟後，所感知證悟的。

心中有佛，恆持光明，生起大智慧。

成個post好有未來設計師既感覺

即係話獨派想點做講唔到
周街屌人就屌得

曾經有人想講道理
但眼見想講道理既人好多都心灰意冷

講到底係唔肯面對

可能因為見到你
所以真係會心灰意冷

你問返啲唔心灰意冷既人啦

應該係見到太多好似你咁既人
扭曲事實，不講理

咁得閒就教下自己D支持者啦

我啲支持者係邊個？
嗱唔好再叫我問其他人好冇

得閒試下

你問下連尼住啦

巨龍蛇講得未？好想知我fans是誰

咪就係你地班反關人士
成日屈人係保皇派打手咁叫做得岩？

你問下班反關人士啦

反關人士係我支持者？

宜家條友恃住自己有人撐就蝦蝦霸霸
因為佢知道即使亂屈人都會有你地幫口
我都比佢屈過數十次啦

麻煩你教下佢啦
佢d共式思維仲恐怖過關sir

條友又係邊個？
好心你講清楚啲

你咁樣點傳播港獨思想呀1999咁

咪又係狙擊手
仲有其他人既，不過講佢先啦

何以見得五毛狙擊手係我既支持者？

佢會叫你問返狙擊手

玩哂喎咁樣

宜家條友恃住自己有人撐就蝦蝦霸霸
因為佢知道即使亂屈人都會有你地幫口
我都比佢屈過數十次啦

你係果個post睇返佢d言行
仲恐怖過689同關sir

即係幫口=係支持者
喂咁你好似都幫過關蛇口喎
咁你咪自打嘴巴認你真係關蛇支持者？

如果得六個字同關sir比我選擇
你都會同我做同一個選擇

咁而家幫口係咪=支持者先？

現實世界係我過得越嚟越好喎

我都覺

無論踩定幫，都係LIP SERVICE咋，喺連登打幾隻字叫幫？

係幫手嘅，就消滅晒啲毒撚先

正常現象

之前先講完想享受生活，做港豬既
好玩埋呢幾年佢
過埋之後無得比你玩

我只係覺得你危言聳聽。做人要實事求是、腳踏實地

唔通比人FULL LUCK講中又當你神咁拜咩？係咪想我講巨龍又中呀？有病睇醫生啦

比你符碌講中

你係咁撚叻仔，就會知道下期六合彩開乜啦

你連下期六合彩開乜都未知就聲稱自己知道幾年後會發生乜事！？

巨龍哥好有可能係未來設計師

有得咁比咩
六合彩冇得推測，但現實發展有得借鑑
咁講未來撚咪即係鳩up撞手神

屌
係咪邪教post黎

係

你好鍾意神秘學嘅咩？動物傳心你又有玩呀？

啲毒撚好鍾意搞神秘主義，搞埋啲邪教迷惑世人

唔好搞埋啲旁門左道啦，正正經經搵份工啦

全部都係拾人牙慧啫，送贈有緣人。

準提菩薩（梵語：चुन्दी，轉寫：Cundī），又稱「準提佛母」，為佛教中顯教、密教所共尊的大菩薩；因為音譯或用字不同，又作「准提菩薩」、「准胝菩薩」、「尊那菩薩」、「宗達天女」、「純陀天女」等，密宗稱之「蓮花部諸尊之母」、「七俱胝佛母」，密號最勝金剛。

有幾旁門左道
全部都係現實發展中借鑑
剩係睇今年預算案就知香港經濟唔好

更深入既就唔講啦
講左你都唔信，咁由現實去迫你信

早一年民族黨話要檢視關係法
大把人屌佢啦，到宜家真係由關係法入手啦
就成班人唔記得左當日堡主比港人既警告

屌你啦，係陳浩天條柒頭寫信去叫人REVIEW香港關係法架，呢啲叫自我實現預言

你都有預言能力嘅，你聲稱自己一個鐘後會跳樓，而你真係一個鐘後跳樓

成日話講深入啲就無人明，說到尾係驚自己比人篤爆

係喎，現實嘅你係做緊嘢定讀緊書定係雙失廢青呀？

我只係盡力講
明既就明，唔明既就由佢
再唔係比新聞佢睇
例如我時不時都post外國查華人身分既新聞
就係要警惕班想移民既人

現實上黎睇
唔移民就識多d朋友
嘗試加入唔同既團體
教會，社團，學校，鄉村
有團結度同有戰鬥力既組織為最好
如果本身係港獨組織中就唔使
因為佢地本身就有戰鬥力

其實香港仲有方法可以隔離於支那後面既亂局既
不過呢樣野係連登到講無咩人信
搵個有少少名氣既人講就會有人信啦

神奇在有好多人都buy要review 關係法
但當日果班人又要屌民族黨呀

好多人BUY要REVIEW香港關係法咩？啲人你幻想出嚟架，你睇下次次民族黨吹雞都係得十人眾就知你哋幾疊馬啦

唔係你唔明
係你唔肯信
因為你未聽過

你仲唔係未來設計師？

我淨係知浩天哥依家柒潛緊

當然多啦
你睇下港共話一國兩制運作良好，指責美國搞亂時
有幾多人會支持政府既立場？

工聯會去美領既示威都得咁少人
就知發生咩事啦

宜家同你論政，唔係追星
比d水平好無？

巨龍哥又發功了

我就嚟頂佢唔順，乜清談可以改變現實咩？

東漢末年因為政治黑暗先興清談啫

唔通你追星，日日質人係咩人叫改變現實？

上得黎連登當然就清談架啦
太認真講野唔會有人理

起碼迫下人面對現實啦

你無人理定係點？

真係面對現實既
你就唔會係到同我講野

因為你已經咩都知哂

我都好想自己知好多嘢

仲肯定巨龍哥討論的人好小了
我都累左

*仲肯同

同巨龍鳩UP下都可以KILL好多TIME